https://www.blognone.com/node/772397:2929/01/16Google Calendar รองรับ Smart Suggestion เพิ่มอีกกว่า 30 ภาษา รวมทั้งภาษาไทยhttps://www.blognone.com/sites/default/files/imagecache/news-thumbnail/category_pictures/gcal-m.pngGoogle
Google Calendar
Pakin
ในอัพเดตใหญ่ปลายปี 2557 ของ Google Calendar หนึ่งสิ่งที่เพิ่มเข้ามาคือการแนะนำอัจฉริยะ (Smart Suggestion) ที่จะช่วยแนะนำชื่อกิจกรรม, สถานที่, ผู้คน ล่าสุดฟีเจอร์นี้รองรับเพิ่มอีกกว่า 30 ภาษา ซึ่งภาษาไทยก็เป็นหนึ่งในนั้นด้วยครับ
การใช้งานเพียงเริ่มพิมพ์ชื่อกิจกรรมที่ต้องการ Google Calendar ก็จะเริ่มแนะนำชื่อกิจกรรมขึ้นมาให้ และสามารถแตะที่ "ที่..." และ "กับ..." เพื่อเพิ่มสถานที่หรือผู้คนได้ และเมื่อกดยืนยัน เราก็จะได้กิจกรรมที่มีข้อมูลพร้อม แถมตั้งชื่อให้เรียบร้อย
อัพเดตนี้มีผลแล้วตั้งแต่วันนี้ทั้งบน Android และ iOS สำหรับรายชื่อภาษาที่รองรับเพิ่มทั้งหมด สามารถดูได้จากที่มาครับ
ที่มา - Google Apps Updates

